\documentclass[11pt,oneside,final]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}

\usepackage{parskip}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{qrcode}


\qrset{height=5cm}

\title{Matchmaking Projektowy}
\author{Piotr Suwała}

\newcommand{\sectionbrk}[1]{
  \filbreak
  \section{#1}
}

\begin{document}

\maketitle

\section{Wstęp}

Dokument ten opisuje mój projekt "Matchmaking Projektowy".
W treści skupiam się głównie na problemach, które mogą zostać rozwiązane przez moją platformę.
Na próżno szukać tutaj rozpisanego rozwiązania ich, ponieważ takowe wychodzą z badania rynku i informacji zwrotnej od klientów.

W tym dokumencie odnajdziecie państwo:

\begin{itemize}
\item zebrane doświadczenia z paru źródeł związane z działalnością projektową/wolontariacką
\item wyzwania/problemy, które wynikają z tych doświadczeń
\item zarys projektu
\item propozycja mvp
\item dlaczego warto wybrać ten projekt
\item inne rozwiązania, które warto wziąć pod uwagę
\end{itemize}


\section{Doświadczenia}

Z mojego doświadczenia i doświadczenia innych osób, na rynku może brakować narzędzi aktywizujących projektowo.

Przez 2 lata mojego życia byłem wolontariuszem na wielu konwentach fantastyki i konwentach anime.
Każdy z nich miał swój własny kanał pozyskiwania wolontariuszy, często emailowy, lub w formie formularza google.
Wolontariaty były niskiej jakości, co poniektórzy oferowali jedzenie, prawie brak szkoleń, słaba widoczność naboru.
Brakowało jednej zbiorczej strony, gdzie stowarzyszenia mogłyby konkurować o wolontariuszy i tym oferować więcej wolontariuszom.

W mojej organizacji Corporation Respublica projekty są prowadzone bez żadnego frameworku.
Osoby, które powinny znać się na organizacji, wykonują poszczególne kroki intuicyjnie.
Brakuje im podstaw organizacyjnych i osób, które mogłyby podzielić się doświadczeniem.

Paweł jest brand designerem - freelancerem.
Jego problemem jest brak networkingów w czasie coronavirusa.
Mając dobre portfolio poszukuje nowych projektów, w których mógłby wziąć udział.

Damian prowadzi swoją własną fundacje.
Wolontariuszy postrzega jako głównie pracowników, nie sądzi, że nadawaliby się na role koordynatorskie.
Słysząc o moim pomyśle, doszedł do wniosku, że pozyskiwanie osób koordynujących byłoby możliwe, gdyby mógł więcej o nich wiedzieć.
Zgadza się ze mną, że nie ma platformy, która pozwalałaby hobbistom prowadzić swoje własne projekty.

W ankiecie przeprowadzonej na grupie "Jak Będzie w Maszynie Turinga" wynika że, 25\% osób chciałoby w tym momencie dołączyć do projektu developerskiego.
Tylko 5\% zaś chciałoby taki projekt prowadzić, a 50\% stwierdza, że chciałoby, lecz czuje, że czegoś im brakuje...
Z tego 55\% stwierdza, że potrzebuje więcej umiejętności technicznych, by taki projekt poprowadzić.

\section{Wyzwania}

Z Doświadczeń wynika parę wyzwań, które mogą zostać zaadresowane przez mój projekt:

\begin{itemize}
\item Konkurencyjność na rynku wolontariackim/projektowym
\item Zbiorczy kanał dla udostępniania projektów wszelkiej maści
\item Szerzenie wiedzy o prawidłowych technikach w zarządzaniu projektami
\item Łączenie ludzi z projektami, do których mogą kontrybuować
\item Otworzenie rynku wolontariackiego na osoby o wyższych umiejętnościach (i wymaganiach)
\item Otworzenie rynku projektów na osoby prywatne i niedoświadczone stowarzyszenia
\item Akceleracja tworzenia liderów i kierowników projektu
\item Dzielenie się doświadczeniem międzyprojektowym, na przykładzie prawdziwych projektów
\end{itemize}

Będą one priorytetyzowane poprzez badania rynku, feedback z aplikacji i uzupełniane na bieżąco.

\section{Opis projektu}

Projekt zakłada stworzenie platformy projektowej.

Główną funkcjonalnością platformy, byłoby pozyskiwanie uczestników do projektów.
Potencjalni uczestnicy przeglądaliby oferty jak w tinderze i mogliby bezpośrednio do nich aplikować jednym kliknięciem.
Kierownik projektu w ten sam sposób mógłby przejrzeć szybko ich profile i wybrać, z którymi chciałby nawiązać kontakt.
Po zakończonej rozmowie osoby, mogłyby się zdecydować na dalszą współpracę, czy po prostu nawiązać dalszą znajomość.

Tym samym platforma nie tylko pozwoli na dobieranie osób do projektów, ale również na samoczynne poznawanie nowych osób (networking).

Platforma w dalszym planie ma ułatwić również prowadzenie projektów per se i aggregować materiały szkoleniowe.
Pltforma ma również zbierać i udostępniać dokumentacje projektów, które pozwolą innym użytkownikom platformy uczyć się na błędach poprzedników.

\section{MVP}

Bieżący pomysł na MVP to aplikacja, która spełnia następujące scenariusze testowe:

\begin{itemize}
  \item Jako kierownik projektu, mogę stworzyć definicje projektu i udostępnić ją na platformie.
  \item Jako potencjalny uczestnik projektu, mogę przeglądać projekty.
  \item Jako potencjalny uczestnik projektu, mogę stworzyć opis siebie.
  \item Jako kierownik projektu, mogę stworzyć opis siebie.
  \item Jako potencjalny uczestnik projektu, kiedy przeglądam projekty, to mogę aplikować do projektu jednym kliknięciem.
  \item Jako kierownik projektu, kiedy potencjalny uczestnik zaaplikuje, to mogę odrzucić go z podaniem przyczyny.
  \item Jako kierownik projektu, kiedy potencjalny uczestnik zaaplikuje, to mogę zaakceptować go, co pozwoli mi na obustronny kontakt.
\end{itemize}

Spełnienie tych założeń pozwoli:

\begin{itemize}
  \item Jako klient - nawiązywać nowe kontakty
  \item Jako Klient - prowadzić nowe projekty
  \item Jako właściciel produktu - otrzymywać feedback odnośnie platformy
  \item Jako właściciel produktu - budować bazę osób do badania rynku i grup focusowych
\end{itemize}

\section{Dlaczego nasz projekt?}

Społeczeństwo cały czas się rozwija.
Kto by pomyślał, że narzędzia takie jak Tinder, czy facebook, zrewolucjonują sposób, w jaki ludzie się poznają i robią razem rzeczy.
Chcę nadążyć za tym trendem i wprowadzić rozwiązanie, które pomaga ludziom nawiązywać kontakty i prowadzić projekty na miarę naszych czasów.
Dla mnie jednak nie jest ważne, to co ludzie mówią, lecz to co robią.
Dlatego chciałbym wprowadzić platformę, gdzie można zobaczyć, co ludzie robią, oprócz tego kim są.
Platforma, która promuje poznawanie drugiego człowieka, jakościową współpracę i informację zwrotną.

Od roku regularnie prowadzę swój własny zespół developerski, który tworzy grę pandemonium.
Sam chciałbym korzystać z tej platformy do pozyskiwania kolejnych uczestników.
Rozwijałem się w prowadzeniu zespołu, zarządzaniu produktem i prowadzeniu startupu.
Jestem w stanie dociągnąć ten projekt do końca.

\section{Inne Rozwiązania}

\textbf{Wolontariapp}

Wolontariapp jest aplikacją, która jest skupiona głównie na wolontariacie.
Nie znajdziemy tam ofert hobbistycznych, czy tych, które rozwijają zaawansowane umiejętności.
Nie jest nastawiona na dodawanie ofert prywatnych, które nie są związane z pomaganiem.

\textbf{Linkedin}

Linkedin jest ogromną platformą rozproszoną na wielu potencjalnych grupach odbiorców.
Nie posiada narzędzi do prowadzenia projektów i nie jest to jej główny target.

\textbf{UpWork}

UpWork specjalizuje się w zleceniach i ocenianiu wykonawców.
Na próżno szukać tam budowania relacji i tworzenia kontaktów, czy zespołów.

\end{document}
